論男子氣概，內地人 man 過香港人

內地人果種粗聲粗氣，有種大爺 Feel
講野識得用丹田發聲
字字鏗鏘

論男子氣概
香港人真係俾內地人屌打

咁客觀都有負評？

內你老母地人咩

內你老母地 支那狗

咁係男子氣概咩

剪個死龜頭都叫man?

內地有咩問題？

另外，「內地」也可以指中國內地，即除了港澳地區以外的中華人民共和國全境。

支那人根本係野蠻人 未開化

又係呢d 先入為主歧視既觀念

死去深圳住啦 支那狗

你睇下你本passport 國藉果欄
你都係中國人呀
哈哈哈

本是同根生 相煎何太急

我用BNO喎

返pt賣袋有分男女款
大陸人男人唔知點解成日都鍾意d女款袋
唔係中性feel個d 係細細個幼帶個種袋
好柒

冇文化咪咁

近日香港不少傳媒人和政客，開始正視「中國用語」入侵香港的問題。所謂的「內地用語」，例子包括以「優化」代替「改善」，以「發表講話」代替「致辭」，以 「加大力度」代替「加強」等等。諷刺的是，很多人在指正此等「中國用語」之時，卻忽略了「內地」一詞本身也是「中國用語」。

在九七淪陷前，香港主流傳媒，普遍稱中國為「中國」，稱英國為「英國」，直接使用官方國號，簡單清楚，合乎常理。但九七淪陷後，香港傳媒欲凸顯中、港兩地「你尊我卑」的新關係，不敢再直接以「中國」稱呼中國，改用中國官方宣傳機器所提倡的「內地」。香港傳媒盲目跟隨中國之劣質中文，在措辭上對地獄鬼國俯首稱臣、搖尾乞憐，彰顯其犯賤之本質，再每天荼毒廣大觀眾，對香港市民進行思想植入，此乃全民反智之開端。

既然不用「內地」，用「大陸」又怎樣？「大陸」一詞，則不清不楚，語意欠整。部份香港人認為「大陸」一詞只可以指中國，這反映了他們欠缺世界觀。對英國來說，對岸的法國、比利時也是「大陸」。對美國夏威夷來說，「下四十八州」（Lower 48）也是「大陸」。身為面向國際的香港人，應該很清楚，世界上有很多個「大陸」，中國並不是世界上唯一的「大陸」。直接稱中國為「中國」，簡明扼要，根本毋須畫蛇添足，使用含混的「大陸」，或者冗贅的「中國大陸」。

「大陸」一詞，也令人聯想起台灣蔣介石那些精神自慰的口號，如「反攻大陸」、 「解救大陸同胞」等等。蔣介石那些「偉大」的軍事計劃，最終是失敗收場的。在21世紀，香港人應該向前看，摒棄「大陸」這種認親認戚、擁抱失敗的過時用語，擺脫「大陸」是「大」、我們是「小」的迷思，勇武地邁向自立自主。

很多香港年青人，假日赴中國旅遊觀光，卻喜歡稱之為「返大陸」。然而，他們在香港土生土長，並非來自中國（即所謂的「大陸」），何來「返」大陸？他們說自己「返大陸」，感覺與中國走私賊在羅湖說自己在「返香港」一樣變態。

在英文的場合，近年也愈來愈多香港人稱中國為「mainland」，務求與中文的「內地」或「大陸」對應。當我們習慣了把中國稱為「mainland」，便不會再仔細思索詞語的字面意思，不會察覺到那是自我貶抑的用語。如果中國是「main」（主要），那香港不就是「secondary」（次要）、「auxiliary」（附屬）、「peripheral」（邊垂）了嗎? 再者，香港的「mainland」竟然是在香港的境外，邏輯也說不通。香港不是任何外人的附屬品，毋須將境外的地方稱為「main」（主體），削弱香港本土的主體意識。

上述多個自我奴化的用詞，是九七淪陷後才開始在香港普及的。即使是在九七之前，英國作為香港的殖民宗主國，亦從來沒有要求港人稱英國為「內地」、「大陸」、「阿爺」或者「中央」。九七之後，香港人要應對中國的殖民侵略，必須先戒除自我奴化的用語，重拾偉大香港族群之尊嚴。

好man呀！

樓主會去共享中國人榮耀

樓主翻牆睇連登方便嗎？

「內地」一詞，最初是台灣在日本殖民統治時期對日本的稱呼，帶有殖民、侵略、霸權的含義，意識不良。香港現在追求的是「解殖」，脫離英國和中國的殖民統治，誠不應使用「內地」此等殖民地屁民對殖民宗主之稱呼。再者，照字面意義，香港的「內地」理應位於香港內部，不應位於香港境外；港人稱香港境外之地為「內地」，乃違反基本邏輯。香港真正的「內地」，為新界的元朗平原、大帽山；(我自己加:其實台灣綠營都係話,台灣"內地"是南投)而中國對香港來說，其實是「外地」才對。

淨係識負皮

負皮係因為內地呢個詞語，至於中國人係咪man過香港人就仲有商量餘地

粗聲粗氣同man 都唔識分

粗聲粗氣，講嘢大聲 = man
咩爛仔標準黎

中學嗰時去上海 之後冇去支那
成班大陸仔正屎忽鬼 排骨又白又冇毛

你撈亂左男子氣概同粗魯

男子氣概
通常同行俠仗義掛勾
例如有老弱婦孺被欺負/需要幫助
呢個時候挺身而出就叫man

講野聲大夾惡冇point靠嚇嘅叫流氓

跟撚埋樓主打錯字

生留地痞形過香港人

動物園嘅黑猩猩就最man啦，咁港女最鐘意？

無人想知呀收皮啦屌你老母

生蕃咁

改撚錯名啦你

唔撚識分粗魯同man?
又一個踩港post

野蠻粗鄙就是Man?

屌你老母懷疑樓主大陸出世

字字鏗鏘

粗魯同男子氣概撈亂黎講

內你老母

野蠻就野蠻啦

咪又係黄種亞人
鬼佬同黑鬼咪重man , 條鳩都大啲啦

OP is a SOYBOY

台灣仔 韓仔 坡仔都贏你啦
太乸型 裙腳仔
美其名就尊重女性
事實係細個俾老母管（老豆廢)
大個就俾女朋友 老婆食住
惡性循環

唔識唔好講

坡仔幾大隻都比同齡老婆食住